《無常》- 你我若有緣，上窮碧落下不過黃泉（3）

多少廝守，轉身一別已是千年。

多少往事，在旁人眼中，本該苦得巴不得忘清，但當事人卻甘之如飴地記著。

多少痴人，脫了凡胎毅然入鬼籍，不惜用上永恆的時間去等待，圖的也無他；

求的，不過相見而已。

----------------------------------------------
Post 1:
Post 2:

無野的FB:
都係冇野的紙言:

推

廢言:
唔經唔覺都post3了,近來因為手跛同工事更新速度慢左。

希望可以慢慢快返

如果一切順利，無常會係今個/下個post完結，希望大家支持到最後。

雖然預左新post正評會少過舊post,但係希望咁多位新老讀者經過都比低粒正評

post 2連post 1一半都冇真係好Hurt

加油呀，巴打

你本小說真係好好睇

正評左

「是不是青椒不合你胃口?」芷紅有點擔心地道。

「不是不是，」我連忙擺手否認道：「只是我有個……朋友的兒子很討厭吃青椒。」

老白自是知道我想做甚麼，只是看了我一眼，也沒出口阻止。

請原諒我，我只是想多知道一點後來的事。

「你以前也很討厭吃青椒？」我問道：「後來是怎麼克服的？」

「嗯……」芷紅害羞地笑笑：「小時候媽媽說這個有益，可就是一大陣草腥味不好入口；後來爸爸就做了這個青椒醬牛肉，草腥味很不明顯，後來慢慢就吃習慣了。」

聞言我便夾了一筷子青椒和牛肉，的確在醬料和牛肉的味道下，青椒的草腥味變得幾乎吃不出來。

「這樣啊……」我輕聲回答道:「你們家是父親做飯？」

李元過世時她才幾歲，虧她還記得呢……

「也算吧，」芷紅輕輕地笑道：「家父早逝，後來都是家母做飯的。」

「噢，」我故作驚訝，道：「我很抱歉……」

「沒關係。」芷紅輕輕搖頭：「家父過世時我還很小，也沒甚麼特別感覺了。」

「只是……」芷紅遲疑：「我總覺得兩位有點面善，我們在那裡見過嗎？」

我們當然見過，只是你應該都不記得了吧。

「有嗎？」我笑道：「我倆長期在外國工作，大概不可能吧。」

「對了，」我試著扯開話題，道：「你和秋葉是怎麼認識的？」

「他啊，」芷紅食指點著下唇，道：「我倆是大學同學，慢慢相處下來就在一起了，半點值得提的浪漫故事的沒有。」

「我人不浪漫真是抱歉啊。」秋葉笑道。

講話的時候，芷紅的目光指著櫃上一張小小的婚紗照。

假如我沒有順著她的視線看的話，大概是發現不了的。

上頭秋葉和芷紅站著，秋葉一臉笨拙的笑容，芷紅倒是笑得落落大方。

芷紅那雪白的婚紗，那淺嫣的花球，和李元的夢裡一模一樣。

當時那眉目看不清的少年，現在與相片中的秋葉完全重合了起來。

那身白衣、那拘謹的站姿、那笨拙的笑容都一模一樣。

「說起家父，」芷紅看到我的視線直指那張結婚照，便道：「明明他在我很小的時候便過世了，但不知道為甚麼，我總是記得我結婚的時候他也在。」

「說也奇怪，」秋葉道：「不知道為什麼我也有差不多的感覺；可我根本連見都沒見過岳父才對。」

「但怎麼看都不可能啊。」芷紅笑笑，道：「連和別的事搞混的機會都沒有。」

「是嗎？」我衝口而出地道：「或許，你父親只是想看看你幸福的樣子，所以真的來了吧。」

「這是甚麼，鬼故事嗎?」芷紅笑笑道。

「幸福嗎?」芷紅看著正在扒飯的秋葉，道：「是挺幸福的啦。」

「嗯哼。」秋葉似乎對那個挺字不是很滿意，用鼻子哼了一聲。

「別嗯哼啦，」芷紅連忙哄他丈夫:「多吃青椒，有益。」

秋葉有點臉有難色，但還是多夾了一筷子青椒。

明明我有點想哭，嘴角卻不由得輕輕地往上彎。

後來吶，李元。

我心道。

你女兒似乎還是滿幸福的。

Push

留名求加速

pish

正評

留名一推

其實主角都幾矛盾
當初見到秋葉幫人續命嗰陣就嬲到爆炸，一知道對方係自己姪仔之後就friend過打band

本來已經plan好食完飯要講呢合話題，比你指出黎之後好似變左急急腳補鑊咁

扮工一次過睇哂

留名

留名繼續推

Post3留名

幫推

新post留個靚名

含淚一推

Im back

睇到好想喊

文呢

輕輕一推

文？

推足一頁都冇文

又推

新post留名，好彩食緊飯睇姐

?

推一推先

又無文

見返李元同小紅好心up

冇文

前幾日諗住應該更新到就開始忙到痴線。
今日都重有大把野做
我睇下今晚有冇可能更新到啦。

咁好啦

文

喵

慘

加油

斷手仲打

加油呀

好感動 李元好好投胎 然後......做番秋葉個仔，無限loop

好攰

飯後。

廚房傳來嘩沙嘩沙的水聲、玻璃餐具互相碰撞的叮噹聲和芷紅輕輕而又有點跑調的哼唱聲。

我們幾人坐在客廳裡，在芷紅離開後，一致地保持著尷尬而有默契的沉默。

我捧著茶，茶是淡淡的澄黃，裡面有些許茶渣子飄浮著。

自剛才焦秋葉跟我講焦家後來的事，我幾乎都是被焦家後來的事牽著情緒走，而客觀而言秋葉也是一個好孩子。

可是。

可是，有一些事，做了是沒有迴轉的空間的。

「為什麼？」我輕輕抿了一口茶水，問道。

放下茶杯，杯裡的茶水輕輕地晃動著，一個人形的輪廓在水面上輕輕地抖動。

「……身不由己啊。」焦秋葉在長長的沉默後，說道。

剛才老爸的『身不由己』是由他所轉述的，現下他換了自己的腔調說『身不由己』，竟是有種莫名的違和。

「許振財的陰壽我已經替他借盡了，這些幾乎都是……」秋葉笑著指指他自己身上那些術法消磨的痕跡。

借壽續元此等逆天而行之事，自得付出不少代價，秋葉身上那些不自然
的衰老，顯然就是替許振財繼命的代價。

「陰壽借盡了，他便打上了借他人陽壽的主意。」秋葉道。

「你不講他怎麼會知道？」我皺眉問道。

「他手下的道士可不止我一個。」秋葉苦笑，道:「我一直瞞著借陽壽的事，有別的道士獻了策，使的是祭魂的路子。」

我眉頭一皺，心想許振財連那些邪門的道士也收在手下了?

焦家的六爻卜命術可是術通陰陽的大元道統，借陽壽不傷魂魄，受術者轉世投胎不受影響，但邪門的祭魂借壽術，祭品好一點的魂魄不全，嚴重一點的魂飛魄散也不是甚麼奇事。

「那道士還算出了葉先生他的八字和許振財相合。」秋葉道：「而且正逢葉太太身染重疾……」

「我是阻止不了許振財的計劃了，但至少可以讓葉先生死得比較划算一點。」

「不然我跟葉先生一家算是相識，假如可以的話，我也不會做這種事。」他苦笑道。

把葉恬然接往陰間的路上，我們有一搭沒一搭地聊了許久。

雖然我沒有問及他和秋葉的事，畢竟當時我也不知道他跟秋葉認識。

可是———他不恨。

他不恨下手的秋葉，也不恨許振財這個決策人。

即使已是一縷孤魂，再也沒有甚麼顧忌了，他仍是沒有恨任何人，認為他是自願的。

「我這命能換來這麼多，挺划算的啦。」那時候他笑得很坦然。

葉恬然是這樣講，秋葉也是這樣講。

命，是可以用划算來形容的東西嗎———？

我偷偷望向老白，希望從他的表情上看出甚麼。

可老白就是一臉平靜地看著。

老白用餘光掃了我一眼，然後開口說道：「是非曲直，我們作為無常管不著———那是你們凡人的事了。」

老白講到這裡，我突然一愣。

老白從最初開始已經是這樣的了。

和我不一樣，他並沒有對術法和葉恬然有甚麼很大的反應。

———因為那是「你們」凡人的事，我們「無常」管不著。

是不是從最初開始，執著對錯、執著正義、執著生命能不能用價錢來衡量的我，才是錯的呢？

「可是，道士。」老白道:「逆天而行，需要付出代價。」

「天道沒有天真的會體諒你的苦衷，」老白的語氣從剛才吃飯閒談時的隨和，又退回了公事公辦的冰冷：「……你有心理準備了吧。」

「……嗯。」秋葉苦笑，點頭道:「謝前輩提點。」

「那我們就先告辭了。」老白話畢，竟是直接起身。

我有點錯愕地看著老白，畢竟我還有許多事想跟秋葉聊，而這樣子替我下決定也不像老白的風格。

但老白看了我一眼，似乎沒打算回應我表情上的驚訝。

我也只好站起身來，向秋葉道聲再見便跟著老白離開了。

我知我係雞係公廁係廢物同垃圾，我隻手好得7788架啦，但係最近因為公事真係好好好好忙，所以好耐都冇更新。
我會盡快恢復更新架啦，希望咁多位讀者大佬得閒入黎推下。

你無義務出文架，唔好咁諗自己

好撚好睇 你隻手好返再出啦

推 記得保重身體

親親小望b

Agreeeeeeeeeeee

屌

Pish

推呀

巴打加油

入嚟拍打餵食小望b先

終於回歸

留名 好好睇 支持支持 加油

拍打

你地對佢太仁慈
加速啦屌你

屌搭小巴塞車

新讀者留名支援

正

係新讀者吖

舊讀者留名支持

再唔出文新讀者就要飛走了！！！

咁舊讀者呢

有舊讀者有新讀者
有舊文但係無新文

無望A但係有望B
聽朝都冇文望B就冇J

拎定鳩頭閘侍候

聽講你一早冇左

可以切定先

agger

望b同條j講定byebye啦

切

閹人望

好囉 個世界又少條J

勇救望J
------------------------------------------
陰風之上，老白沒有講話，似是若有所思般思考著甚麼。

我是有點心虛，但這沈默也太讓人不好受了點，我便開口問道：「怎麼走得這個急？」

「我在想，」老白道：「我這樣做正不正確。」

「正確？」我大概猜得到老白的想法，但在未肯定之前也沒那個底氣去指出。

「嗯。」老白道：「也許，我不該把你當成無常來對待。」

「對不起。」我道。

「不，」老白道：「我沒有責備你的意思。」

「可是，你還有家人、還有牽掛；」老白思索道：「我一直把你當成一個無常看待，但現在想來，似乎也不一定。」

「假如⋯⋯救回了紹白，」老白望著我，問道：「你們會去那？」

老白這樣一問，我才發現我大概是從來沒想過這個問題。

在那之後，要辭任嗎？

還是要繼續當無常呢？

「不知道，」我坦白地道：「但大概是不會回凡間當一個普通人了吧。」

「畢竟像是秋葉他們小倆口般的生活，太遙遠了。」我笑道：「我完全沒有辦法想像自己能過上那種生活。」

「你呢？」我問道：「在最初，在剛當上無常，還有親人和牽掛的時候，你是怎麼想的？」

老白沈默了許久許久，才好不容易地答道：「⋯⋯忘了。」

「對不起。」我道。

「沒關係。」老白道：「要去那這件事，有空好好再想想吧。」

「可是，」我突然道：「我現在是一個無常。」

最初成為一個無常，我別無選擇。

可是，我已經習慣了。

我看著老白，想道。

我已經習慣了⋯⋯追逐著你的背影。

在與你並肩之前，也不打算半途而廢。

「現在是，在未來很長一段日子裡面也會是；即使已經救回了紹白。」我道。

「這樣嗎，」老白有點驚訝，道：「會很痛苦的哦。」

的確，我心想。

接引亡者是一件很痛苦的事。

這一段日子，我偶爾會夢見李元，也偶爾會夢見老太太。

日後，想必偶爾也會夢見葉恬然吧。

我曾經想過問老白，你花了多久，才不再記得清自己接引過的亡者。

但現在似乎也沒必要問了。

畢竟我似乎也有答案了。

大概永遠，也沒辦法忘掉吧。

「嗯，」我笑道：「我知道。」

陰間。

我倆走進房間，看到桌子上放著一卷宗卷，上頭有一封信。

三世書？

我看著那卷眼熟的宗卷，皺眉想道。

我看了一眼老白，老白也回了我一個他沒頭緒的眼神。

我先拿起宗卷上頭的信，信封上用精瘦的字體寫著上款：給黑無常。

但那個上款前頭，顯然地塗改過，先是一個夏字，然後打了一個叉叉，然後寫了澤煬二字，然後又在上頭打了叉叉，最後才寫上黑無常三字。

他不寫，我幾乎都忘了自己有個假名叫李澤煬了。

「一定是三世書寫的沒錯。」我笑道。

我拆開了那封信，老白在旁也是甚是好奇。

信裡面沒甚麼客套和寒暄，只是寫了短短的一句。

「愛莫能助，萬分抱歉。」

我皺著眉頭，把信展示給老白看。

「甚麼意思？」老白問道。

「不知道。」我放下信，邊拆開綁著宗卷的繩子邊答道。

即使是馬上有工作，也不至於這樣子說吧。

雖然陰間也沒甚麼加班費就是了。

我在老白旁邊展開了宗卷，然後終於明白了為何三世書要特地留下這信。

「李芷紅，女，行年二十五歲，今晨寅時三刻陽壽將盡。」

望b條j唔係一早冇咗架啦咩

推
屌你小紅要死

望b 我已經習慣了……追逐著你的背影

屌....睇到小紅果下好震驚，真係震左下，想必主角的感受一定強烈萬倍.....

主角會唔會遲早開天庭拖？
天庭搞到佢陷家剷

我都係咁諗

30cm 剪左一半都重長過曬你地

唔會係秋葉用自己條命同小紅續命呀話

你打多左個0字

係中間剪開一半wo

夏氏要死全家，慘

唔係剪後半咩

好好睇

唔撚係嘛

星期六都咁早

好難得係度搵到一篇我咁中意嘅故。
望巴真係好正！！！
新讀者強勢留名
求出書！！！！

無用架，有新讀者但係無新文

有啲急屎 望B出住啲文俾我解痾屎之悶先啦

新讀者表示live咗
開始進入追文狀態，文呢

新讀者live左
好好睇 老婆婆果度喊到仆街

你唔好拎自己條命去續呀 係都出完個故先

依然無文

「快走。」合上宗卷，我焦急地道。

這大概是我這輩子御陰風最快的一次，我拚了命將身體前傾，因高速而撲面而來的強風吹得我幾乎連眼睛都張不開。

在旁邊的老白倒不然，他雖是用著與我差不多快的速度前進，看起來卻完全沒有我這麼狼狽，只是獵動的頭髮衣袖比往常激烈了不少而已。

「你……一早就知道了？」我似是有點沒頭沒腦地道。

剛才老白看到三世書時的表情很冷靜。

雖然老白向來都很冷靜，但真的完全沒有任何反應，也實在是冷靜得過頭了。

而且他剛才在焦家走得這麼急這件事，現在一下子也顯得可疑了起來。

「他們身上……有劫數的氣味。」老白道:「但我倒是沒想過會來得這麼急。」

「劫數的氣味嗎？」我道：「慢著！你剛才說……他們？」

「對。」老白道：「不單芷紅，秋葉也……」

我沒答話，只是將身體前傾向幾乎要掉下陰風的極限。

「你生氣了嗎？」老白沒看我，只是看著前方問道。

我沒有答話。

老白沒有錯，即使芷紅和秋葉即將會遭遇到甚麼劫數，也只能說是命運的錯，而並非老白的過失。

但我還是感到憤怒。

假如要回答老白點甚麼的話，我大概會忍不住發怒，所以只好默不作聲。

「你生氣，我可以理解，但至少要把接引的工作做好。」老白道。

然後他也沒說甚麼，只是默默跟上我越來越快的速度。

「……我知道不是你的錯。」呆了半晌，我好不容易才擠出這句。

「謝謝。」老白輕聲道了聲謝。

寅時。

寅時是一個奇妙的時辰。

它始於夜裡最深邃的黑暗，卻終於黎明的最耀眼的晨光。

時值寅時二刻，夜裡黑得幾乎伸手不見五指。

我們懸於一棟廢棄的建築群面前，我握在手中的三世書不停地鳴動著。

我翻下陰風，急步地走向大門，老白輕輕巧巧地落在我身後，輕步跟在我旁邊。

那建築物看起來並非是日久失修的建物，而是像幾乎要做好了，卻是因為商業考量而直接丟空的建築。

建築物的大門只是草草地用鐵鏈圈著，我用力扯開鐵鍊，激起了一陣金鐵交鳴的異響。

我踢開門，急步便走了進去。

門內一片空曠，地上和牆身都是已經抹平整了的水泥，大概印證了我剛才的猜想並沒有錯。

我沿著不遠處的樓梯快步往上走，每踏高一層，手中所緊握的三世書便振動得越加劇烈。

二樓。

這一層與下面的那層不一樣，並非完全的空曠。

地上亂七八糟地丟著許多或完整、或被捏扁了的鋁瓶罐、也有許多吸完的煙蒂隨意地散落在地上。

這裡滿佈人存在過的痕跡，卻已經沒有人。

除了芷紅。

芷紅正躺在那些垃圾不遠處。

嚴格而言，那不是芷紅。

那只是芷紅的屍體。

芷紅屍體的雙手反剪在背後，被塑膠制的束線帶綁著，束線帶大概是在芷紅掙扎時越索越緊，勒出了好幾道很是明顯的血痕。

她身上的衣服仍在，但在重要部份處幾乎都被剪開了，裸露的皮膚佈滿著擦跡和瘀傷。

她的頭顱側著倚在地上，眼睛上翻地睜著，頭顱下面有不少血，頭顱不遠處有一小塊棕紅色的肉塊。

我盯著那一小塊肉塊思想了好一陣子，才發現那是甚麼。

那是舌頭。

好慘

後媽望

屌你老母

屌點解呀！

家陣寫故都要帶埋個老母

Sad唔係唔得，但我接受唔到
推

屌屌屌

有時人生就係咁 上一秒好好地 下一秒就唔同晒

仆街我真係冇諗過小紅會咁死

咁秋葉呢

屌你點解要寫死佢
仲要死得咁慘呀仆街

推呀推

點解

屌你再推

睇完一時接受唔到姐 橫屍街頭都好過比人姦殺

瘋狂屌

要幫小紅報仇

天若有情

有冇文

lm

Live咗
明明都儲咗3個po先睇

望B加油

勇救望j行動比多次機會你

我跟小紅———不，芷紅並不怎麼熟悉。

只是我們的確有些許因緣。

她大概是第一個看見身為無常的我的人。

我們親眼看著她父親死於非命。

我們贈了她父女倆一個好夢。

一個關於她幸福的，後來的夢。

我們親手帶走了他的父親。

後來，那個夢實現了。

那個在夢中看不清臉容的新郎，在現實中找到了芷紅。

如同那個夢中的婚禮一樣，他們牽起了對方的手，答應對方要走到最後。

他們是幸福的。

然後，芷紅在這裡，死了。

我蹲了在芷紅的屍體面前，愣著。

那根舌頭的切口並不怎麼平整，並不是甚麼利器所切下的。

那根舌頭，是咬下來的。

舌頭裡的血早就流乾，在地上凝成一團小小的，深紅色的血塊，甚至已經乾燥得開始龜裂了。

失去了血液，舌頭上的那個創口泛著難以言喻的灰白。

芷紅的頭顱就在那根舌頭不遠處，她的牙關緊緊地咬著，抿緊的唇已經開始發紫，露出不多的齒間全是已經凝結了的血塊。

從舌根處流出的血不少，所以芷紅的臉龐泛著異常的蒼白；她的眼睛掙著，但瞳孔已經稍稍混濁。

我伸出手想要合上她的雙眼，但沒有凝人身的手，只是輕輕地穿過了她的眼緣處。

一次、二次、三次。

我木然地重覆了好幾次，才發現自己的手是穿了過去，而不是夠不著。

事實上我沒有必要仔細地觀察芷紅的屍體。

芷紅的靈魂正蹲在不遠處，頭顱深深地埋於雙手之間。

但我很怕看到她的表情。

很怕很怕，怕得不得了。

我聽見老白的腳步聲，他走到我旁邊，沒有說話，只是輕輕彎腰，想拿我走握著的三世書。

這時候，我才發現自己將三世書捏得很緊，緊得宗卷的兩端都往上折起了。

「沒關係，我來。」我深吸了一口氣，拚了命冷靜地道：「我可以的。」

「嗯。」老白輕輕地答道，然後站起身來，往後退了一步。

我又深吸了一口氣，走到芷紅的靈魂面前，蹲下來。

「芷紅。」我道。

聲音響起的瞬間，芷紅全身有如觸電一般，猛地顫抖了一下。

或許，她還沒發現自己已經死了。

「芷紅。」我稍稍加大了音量，又道。

我沒有辦法使自己的聲音不帶一點哽咽。

焦夏然，冷靜。

不要哭。

你是無常，應當視生死若等閒的無常。

應當讓亡者接受現實、轉身離去的無常。

芷紅又輕輕地顫動了一下，然後很小心地從雙臂的保護之間，稍稍地抬起了頭，用一邊的眼睛偷偷地打量了我一眼。

芷紅的瞳孔明顯地舒張開，然後抬起頭，表情很是激動。

她的雙眼通紅，哇的一聲便哭了出來，兩道淚水像斷了線般劃過臉龐。

「秋葉！」她盯著我，帶著濃重的哭腔道：「你終於來了！」

來得太急，我這才想起我沒有佩上鎮魂臉。

她大概是把我誤認為秋葉了。

她撲進我的懷裡，抱得很緊很緊，像是想要確認我的存在一般。

我沒有推開她。

「我沒事……我沒事哦，」她拚命使自己的聲線平靜，道：「我沒有讓他們……」

嗒。

我垂著頭，像是想要把牙齒咬碎般緊咬牙關。

但淚水還是不爭氣地離開了我的眼眶，落在地上，碎成成千上萬的碎片。

點解小紅會見到主角個樣？

當值其間唔係要戴面具咩？

就快爆seed?

罰你重睇多次

或者兩次

由頭開始睇終於追到live
點解小紅要死

條脷好痛

殺人兇手

小紅死唔緊要
點解要死得咁慘

小紅由自己俾人姦可以唔洗死

其實要落筆寫呢d事都幾難

原來就係咁所以先要寫咁耐，辛苦望B了

望bb

新讀者留名 一口氣追曬三個post
小紅

+1

望望

小~~望望~~

故啊!!!!

推爆望j

人呢

Mola mola

今日睇下出唔到 尋日又係ot到仆街

頂住呀望b 我呢排都忙

消失的望b

輕輕一推
樓主快出

搞緊隻手

推一推望b

我有無睇錯
喇叭線當鹽水喉

扮野
雖然應該係電療

加油望望 你會好起來的
With love

連三推

連四推

斷你

望B快D出交啦

自膠 出文先啱

咩嘢黎

推推小望望

「我不是秋葉。」我從懷裡摸出鎮魂臉，帶上，然後冷聲地道。

原來，帶上佩魂臉之後，淚水自會消逝於無形。

原來，帶上鎮魂臉之後，再怎麼不安，聲線都可以淡然得殘忍。

容貌或許可以一瞬之間看不清而認錯，但聲音不會。

相處了這麼久的枕邊人，聲線是不可能認錯的。

所以在我話語剛起的瞬間，原本抱得緊緊的芷紅便如同遭受雷擊一樣，全身猛地一顫，然後用力推開了我。

她一個弱女子，即使用力也是推不動我；她用力一推之下，倒是自己又退回牆角那頭。

她的瞳孔在看清我的臉之後，又猛地收縮。

「亡者李芷紅，行年二十年，今晨寅時二刻⋯⋯陽壽已盡。」我攤開三世書，道。

在鎮魂臉下，要冷靜地宣示，原來是這麼的容易。

「不對！」一直沈默的老白在看清芷紅的面容之後，竟是莫名地怒吼出聲。

「甚麼？」我沒預期站得這麼近的老白會突然吼得這麼大聲，也是嚇了一跳。

「怎麼了？」我轉頭壓低聲線問。

「看清楚三世書。」老白怒道。

我一愣，便看向手中展開著的三世書。

李芷紅，二十五歲，今晨寅時二刻陽壽將盡。

這十六個墨字在仔細留意之下，竟是不斷地抖動著，如同活物一樣，而墨跡也從本來的濃黑開，變成像是在猛烈地搖動黑紅兩種顏料似的，混和著的顏色。

「這就是劫數的腥臭味。」老白強行壓下怒火，向我解釋。

他這個一講，我才弄懂現場除了血腥味，香煙和酒精之外，還飄揚著的那種奇異的腥臭味到底是甚麼。

「黑旗令。」老白怒喝道：「夜遊，你給我滾出來！」

黑旗令？夜遊？

我第一次看到老白暴怒至此，又沒弄懂老白在說甚麼，傻著看著老白完全不知如何是好。

「對值星官不敬可是罪吶，白無常。」從牆角暗處，一名男子慢慢地走出來，道。

在這裡這麼久，我一直沒發現牆角有人，但他走出來時，卻又毫無神行過的突然。

他一身以黑色為主調的官服，在不起眼的位置有些許白色部份作點綴，左手反握著一面小小的黑旗，薄薄的唇抿起輕笑著，如蛇般的眉眼輕輕眯著。

「好久不見了，白。」夜遊輕蔑地笑著，道。

屌 又吊癮

黑旗令？

有文

3.5mm

加速呀太慢啦

望b隻手

望b好好J

望b

黑旗令都出埋

做緊微電流… 即係整到手
之前left手都係，到現加都仲未好

你用keyboard用少d 唔係好難好得返
我唔介意出文慢左，隻手要緊

老白示意我往後退，自己又往前踏了一步，然後「啪」的用力抱了一下拳，很是諷刺地道：「值星官遠道而來，下官有失遠迎哪。」

「你終於找到拍擋了嗎？白。」夜遊看著站在老白身後的我，問道。

「有勞值星官費心，」老白挖苦道：「下官不如閣下果敢，這拍擋可是肖想已久。」

「你—！」夜遊似乎是被戳到痛處了，臉上的傲然有一瞬間崩裂，變得咬牙切齒，然後馬上裝回一臉輕蔑模樣。

「這亡者是你倆所負責？」夜遊強行按下語氣中的不滿，強裝出一副公事公辦的口吻。

「是的，值星官大人。」可老白似乎半點都不領這個情，聲線變得更嘲諷了。

「那就快把亡者帶回陰間吧，她的因緣已經算清了。」夜遊雖是對老白的語氣很有意見，但公事公辦的口吻用上了，也不方便發難，只好乾巴巴地道。

「她的因緣？」老白皺眉：「這黑旗令屬於她？」

「沒錯。」夜遊將左手反握的那面小小的黑旗旋回正握，旋動間黑旗的旗幟揮開，竟是揚起了一陣奇異的腥臭味，如剛才老白所言的劫數氣味一模一樣。

「算清，」我聽到這裡，雖是對現況不甚清楚，卻漸漸怒了起來，問道：「就是說，剛才你一直在場?」

也就是說，剛才芷紅被歹人拖暴的時候，他就在旁頭眼睜睜的看著？

「當然。」夜遊一端眉頭上揚，看著我似乎有點疑惑，問道：「白，你這拍擋不知道甚麼是黑旗令？」

「他任職為事尚淺，從未見過黑旗令。」老白冷道。

「是嗎？」夜遊對這答案似乎有點訝異。

「不知道那又怎麼樣？」即使按老白的應對而言，這人絕不該得罪，但只要想起他只是旁觀著芷紅被傷害，我便不由得暴怒了起來。

「小子，冷靜點。」老白按著我的肩頭。

「云云眾生，三千世界，生死業報不是完美無缺的。」老白道:「我們無常勾魂索魄只能按三世書辦事，不能多勾一縷，也不能少勾一具。」

「所以有我們巡遊神。」夜遊沒在意我的無禮，只是接著老白的話頭解釋下去：「我們遊戈於三千世界之中，以防漏網之魚逃出天理循環之外。」

「前世今生如此，因果報應如是，天理循環也好，報復不爽也罷。」夜遊輕輕的撫著左手那面小旗，溫柔得如同正在撫摸著女性的頭髮一樣:「這旗便是那些罪人的宣刑書。」

「也就是說—」在夜遊抖動小旗的時候，我手上所握的三世書竟是順重著小旗的節奏輕輕地抖動著，似是臣服於黑旗之下一般。

「在巡遊神面前，我們得服從他對因果報應的判決。」老白瞪著夜遊，搶先在夜遊接著說下去面前搶白道。

「夜遊，芷紅是因為她……違了天和？」老白強裝出一副冷靜表情，禮貌地向夜遊問道。

「她違了天和？」我倆顯然和芷紅有舊，夜遊不可能看不出來；而「違了天和」四字一出，他也自然知道老白這樣說總有他的理由。

「不，」夜遊很是疑惑地看著我倆，道：「她的苦報，是因為遇上了你們。」

夜遊似係方丈

小紅

主角陀衰家

黑旗令唔係俾死者報仇用嫁咩？

再推

推推小望b

有文未

推望j

小望望~~

留名加速

支持支持

好掛住望b同陸離

其實都係比較鐘意post2個名

老米推望！

依家d讀者真係好難服侍

推推推

每樣開一個post咪得

推，有新角色

早晨呀

最後那個「是因為遇上你們」令我想起，因果的殘酷

好似愈黎愈多人推post

「與我們有甚麼關係？」我對夜遊半點好感都沒有，現在他這樣講，只是下意識地質疑。

「怎麼說？」老白倒是在旁邊審慎地問。

夜遊用眼尾掃了芷紅一眼，她還是蹲坐著，頭顱緊緊地埋在雙手之間抱著，似乎半點都沒在留意我們的對話。

夜遊伸指往芷紅處一揚，我心中一驚，便想伸手去擋，但老白抓住我的肩膀道：「不仿事，那只是讓芷紅聽不見我們說話的術而已。」

我擔心地盯著那術法，直至術法的微光輕輕地碎在芷紅身上，她沒有半點反應，我才將注意力放回夜遊身上。

「多講甚麼也沒意思。」夜遊道，然後他左手五指翻飛，小小的黑旗旋動之下看起來就像一個黑色的圓球。

我們身旁凝滯著的那劫數的臭味，在黑旗揚動之下竟是淡了許多，那奇特的氣味稀釋後竟使人有點分不清是香是臭。

正疑惑間，不屬於我的記憶竟突然流進我的腦海。

我沒有辦法很清晰地說明這到底是怎麼一回事，那感覺就像是看到某些著回憶的舊東西時，那一大段相關的記憶在一瞬之間湧出來一般。

分別只是，我的腦袋很清晰地、幾乎是使人刺痛地狂吼著，這記憶⋯⋯絕不屬於我。

這是另一段有關於李元和芷紅的回憶。

夜。

還是那條印象清晰得讓人討厭的彎道。

仍是小女孩的芷紅牽著李元，氣鼓鼓地走著；她的手相比李元小了許多，只能握住李元的三根手指頭。

「我最討厭媽媽了！」芷紅清脆的童聲響著：「一定是她也不喜歡吃，才逼我吃這麼多青椒！」

「不會啦。」李元溺愛地道：「青椒有營養，對身體好，媽媽才讓你多吃點；多吃點青椒才能長高。」

「那我不要長高了。」芷紅乾脆地道。

「哎呀⋯⋯吃青椒還能讓你長得漂亮點呢？」李元用閒著的另一只手揉了揉芷紅的腦袋。

「那我不要長得漂亮了。」芷紅扭頭道：「總之我不要吃青椒。」

「好好好，」李元道：「那以後不煮青椒，好不好？」

兩父女一邊閒聊，一邊慢慢地走著。

一切都跟我過去的記憶一模一樣，只是我似乎是站在另一個不同的地方目睹這一切的。

而且這記憶，甚至比我自己的版本更加清晰一點。

五步、四步、三步、兩步、一步。

芷紅該停下了。

踏。

她沒有。

「那我明天要吃漢堡肉！」芷紅用力晃著李元的手，毫不猶豫地拔起腿，越過在我回憶中，停下來指著我和老白的那個地方。

我的腦袋有一點點刺痛的感覺。

「好好好。」李元苦笑「我們明天吃漢堡肉。」

「沒配紅蘿蔔的漢堡肉！」芷紅追加要求。

「好！」李元道：「不加蔬菜的漢堡肉！」

李元話畢，抱起了芷紅，在芷紅的笑聲中往家的方向小步跑去。

「漢堡肉！」芷紅高叫。

「漢堡肉！」李元附和。

我一片茫然，看著這回憶繼續閃現。

引擎聲。

那道引擎聲半點都沒變，那道橙黃的燈光仍是如同舊回憶一樣於轉角旋出。

在這段回憶中的我⋯⋯嚴格而言，我不清楚站在這裡的是誰，有可能是我，也有可能不是。

這個不知道是不是我的身體的主人，只是淡然地繼續站著，看著那道橙黃的光撞向李元父女；並沒有像我最初那樣撲出去。

仍是那道忘都忘不掉的剎車聲，仍是那道鈍重得使人厭惡的巨響。

身體的主人沒有任何反應，只是繼續站著。

在一連串的聲音此起彼落又而回歸平靜之後，「我」才慢慢地往前走去。

這是回憶，我連閉起眼的權利都沒有。

橙黃的燈光之下，李元的身軀依然倦響在車頭的不遠處。

他的雙腿折得不能再折了，裡面的骨頭斷成了好幾節。

他的手也是，本該筆直的手臂折成了好幾段。

他的頭額處完全凹陷了裡去，一邊眼珠子被擠出了眼眶，被眼帶肌肉連著，扁扁地垂在臉頰上。

鮮紅的血流出了一個圓，包裹著李元。

在這段回憶裡，李元將芷紅緊緊地抱了在懷裡。

可是，在李元懷中的芷紅，並沒有因而逃過一劫。

雖然她的肢體並沒有明顯的傷痕，但她小小的腦袋， 幾乎是九十度地橫折向肩頭方向。

一道幼細的深紅從她的嘴角溢出來。

「我」展開三世書，上頭有兩行墨字。

聲音響起的那一剎那，我終於知道看著這一切的人是誰。

是老白。

身旁沒有站著我的老白。

「李元、行年四十七，亥時一刻陽壽已盡。」

「李芷紅、年方三歲，亥時一刻陽壽已盡。」

有平行時空？

芷紅細個果陣已經盡左陽壽果段回憶應該係三世書原本既字但主角出現左而且出左手（可能係自已都冇發現用左仙根/焦家既術法）令到之後呢2x年都係用陰壽借?
所以芷紅因爲遇到主角而有報應,我覺得係咁

作者可唔可以解答下我

傳說中既旗令係怨親債主受地府許可報仇之用，
但本作裡面既黑旗令只係借用左呢個名，完全係另一樣野黎，能力大好多。
之後會講詳情，但簡單而言，本作既黑旗令係可以修正天理因果既重要法寶。

嘩 芷紅個死狀係極恐怖

Ohh 明白曬

咁都恐怖？

個故好正但係快d啦

望b隻手而家點？

最近日日OT手又跛

好返d啦，但係打字都係會陰住痛

新讀者留名
咁快live咗

幾時開始練下用腳打字

係囉三隻腳一齊打會快啲

佢得2隻咋

嗚 文呢

雖然只是幾十分鐘份量的回憶，但在同一瞬間衝進腦海的感覺還是使人深感難受；我的腦袋還好像要被甚麼擠爆了一樣，喉頭處也翻騰不已，好不容易才壓下嘔吐的慾望。

「哦……小子的忍耐力挺好的嘛。」夜遊這句話雖是帶著藏不住的嘲弄，裡頭的讚佩似乎也是認真的:「老白，眼光不錯。」

「廢話少講，」我強忍食道處那種酸酸麻麻的不適，厲聲喝道：「這回憶裡面小紅死了，跟現在的狀況有甚麼關係？」

「你還是不懂嗎，」夜遊看著我道：「天網恢恢，李芷紅二十多年前就該死了，因為你的出現亂了天理，她才多活了這二十二年。」

「這白活了的二十多年陽壽，天道總得以甚麼形式把她平白得來的收回去，這種形式或許是殘忍了點，但是……公平。」夜遊倒是大大方方地看著前方，他的前方包括我，也包括芷紅的靈魂和屍體。

夜遊這樣一解釋，我地腦海裡已是混作一團。

因為我的出現，芷紅才沒有死在二十二年前的那場意外，多活了這麼一段日子，作為代價，她現在得以這樣的樣子死去。

我沒辦法接受芷紅以這樣子的形式死去。

假如我現在指責夜遊的話，是否便代表我寧可讓芷紅死在二十二年前？

「那許振財又怎麼樣？」我沒辦法想出能讓自己接受的答案，只是試著把事情搞混：「他把陰壽借盡了，還奪了他人的陽壽，為什麼他就能好好地活著？」

「許振財……那個窮盡壽元的土財主麼。」夜遊細搔下巴，輕蔑地笑道：「誰說他能好好地活著的？」

我沒預期夜遊會這樣子回答，竟是一時語塞不知如何把對話繼續下去。

「別被他套進去了。」老白輕拍我肩頭，道。

「夜遊。」老白道：「你變了。」

「日遊還在的時候，你不是這樣子的。」老白輕嘆，道。

「你沒資格提她的名字！」夜遊聽到日遊二字全身氣得顫抖，向老白怒喝道。

夜遊怒喝下，手中的黑旗令獵獵而動，四周也是狂風大作。

老白見狀，伸手進懷裡，思索良久，但最後只是嘆了口氣，又把手抽出來。

「對不起，夜遊。」老白輕輕低頭道。

「你沒必要向我道歉。」夜遊硬聲道：「無常，這亡魂的因果已經完了，把她領回地府吧。」

夜遊沒等老白回應，手一揚就循去無踪。

「晚點我再跟你解釋。」老白沒等我問話，便說道。

狀態奇差，聽朝應該會再有少少的

抱抱

攬攬

錫錫

日夜收左皮 咁日頭咪冇人管？

唔怕唔怕，身體次要，有文出就好

名黎既姐，以前佢地都係行孖bid

咁姐係主角都幫小紅續命

行孖bid 即係地府龜啦

唔得，望b死咗邊個出文我睇

文呢小望望

乖乖

夜遊離開之後，我才發現芷紅看著我們這邊一臉驚恐，似是對我們這邊那無聲的爭執大感恐懼。

我連忙蹲下，才發現她的精神狀態似乎變得更差了。

「秋葉——」她又滿是希盼地看了我一眼，然後眼裡冒起來的光又突然闇淡下去。

「芷紅，你冷靜一點聽我說——」這樣子下去也不是辦法，我打算先盡快把芷紅的靈魂接回陰間再作打算。

「對不起，對不起！」芷紅看到我朝她伸出手，嚇得手腳併用往後退，幾乎想要把自己擠進牆壁裡頭似的。

「芷紅！」我緊抓她雙肩，輕喝道。

「噫—」芷紅又是一驚，眼神遊移不定。

生魂離體而不知身死，三魂離散七魄不聚；拖得越久越危險，現下已是時間無多。

沒時間猶豫了。

「你已經死了。」我看到芷紅把注意力放在我身上，便乾脆地道。

「死——了？」她有點茫然。

「對，死了。」我強行壓下心中難以平伏的難受，道。

「你看，你的屍體在那邊。」我稍微讓開身子，一指不遠處那芷紅的屍體。

「我————」芷紅幾乎說不出話來，那一聲「我」最後只剩如遊絲般的輕號：「已經⋯⋯死了嗎⋯⋯」

「嗯。」我答道：「李芷紅，你陽壽已盡，跟我們回陰間吧。」

「陰間⋯⋯」芷紅呢喃，不知道是聽懂了呢，還是沒有。

「秋葉！」芷紅突然一驚，輕呼道：「我還能見到秋葉嗎？」

芷紅的話語帶著很輕很輕的哭腔，和難以隱藏的想念。

「⋯⋯可以的。」我稍作沉吟，道。

我看向後頭的老白，與他交換了一個眼神。

這是干涉生死，有後果的。

老白沒有用責備的眼神看我，眼裡只帶著一點擔憂。

我朝他輕輕點頭。

我知道。

代價由我來付。

「可以的。」我向芷紅道：「跟我走吧，我帶秋葉來見你。」

「真的嗎？」芷紅原來一直闇淡無光的雙眼，總算又回復了一丁點神彩。

「嗯，」我點頭道：「我答應你。」

「謝謝，謝謝。」芷紅啜泣著，道。

輕輕的光從芷紅緊抱著的雙手處泛起，我也暗暗地舒了一口氣。

可突然間，嘈雜的腳步聲和人聲從樓梯處傳來。

大意了。

我一直把注意力放在小紅這，竟是一直沒留意到有人走往這裡。

四、五個不作正經打扮的人聊著天踏上樓梯，大多提著半滿的啤酒晃著，有些還叼著燒到一半的香煙。

芷紅看到他們，本來已經稍微平靜下來的精神狀態復又劇烈地波動起來。

「嗚——」她顯得很是害怕，滿身顫抖。

「沒事的，」我安慰芷紅道：「他們現在傷害不了你。」

「傷害——」芷紅重覆道。

他們踏上最後一級樓梯。

「天快要亮了，」領頭的人道：「趕緊把那東西搞定。」

他一臉沒所謂地用嘴努努不遠處芷紅的屍體。

芷紅看著他們，眼神重復茫然。

「嘖，真麻煩。」旁邊的人道：「爽又沒爽著，還弄得滿地血。」

他一句抱怨之後，竟將手上半滿的啤酒罐丟向芷紅的屍體。

啤酒罐乾脆地敲在屍體上，發出一聲輕輕的悶響。

啤酒罐落地，啤酒灑了不少在那攤血上，揚出一個小小的圓；在那個圓裡頭，復又化開的血液輕輕地旋動著。

我牙一咬，手一揚便是一道術力下去。

術力一震之下，他身軀直接離地，敲在旁邊的牆壁之上，然後摔到地上，嘴角溢血。

術力離手時明顯有阻礙，是老白。

假如他沒出手的話，大概他會在我一揮之下壓成肉醬。

「為什麼？」芷紅突然慢慢地抬起頭，呆然地看著他們。

我沒空再留意那些人，只是緊張地看著芷紅。

「為⋯⋯甚麼？」她道。

「為什麼⋯⋯是我？」她的聲線顫抖著，帶著迷茫的不解。

時值寅時三刻盡，破曉的前一剎那。

黎明前，最深澻、最黏稠的黑暗。

那道黑暗遮蓋了一切。

「為什麼？」她的聲線變得平緩，帶著濃重的絕望。

芷紅手裡的光，從淡黃，突然泛出了一點紅光。

紅光慢慢地吞沒原來的淡黃。

「為什麼？」她的聲音變得高亢，帶著尖銳的怨恨。

嘶——

芷紅雙手成爪狀，手上的兩枚鬼錢，在金屬被強酸銹蝕的輕嘶聲下，邊緣處如同點燃一般，一道暗紅的燼光往中心處移去，火光所經之處，鬼錢變得像是燒過的紙灰似的，帶著扭曲的灰黑。

怨鬼。

舊讀者由停載一口氣追到live

終於都諗起點解字裡行間淡淡嘅無奈哀愁感覺咁熟悉
作者應該都係蝴蝶大大嘅讀者

芷紅

Sabe?
雖然都有睇少少但我應該都喎算受佢影響
不過筆風相似都係事件

老老豆豆 。呢個post兩個禮拜入一次算

利申：post1追到live左

駁唔到

入黎屌下po都好呀

我三個星期入一次

屌你個望 故呢

怨氣的臭味。

與劫數那種甚是曖昧的腥臭味不一樣，怨氣帶著如同腐壞似的臭味，即使很淡，也帶著難以忍受的刺鼻。

怎麼辦？怎麼辦？

我看著芷紅身墮為怨鬼，腦海處只是一片發白，完全不知道如何是好。

芷紅的雙手劇烈地顫抖著，雙手用力間指節泛白，青筋暴起。

她的雙眼無神，只是猛地睜著盯著前方，但收縮到極限的瞳孔完全沒有焦距，只是盲目地死盯著前方而已。

「芷⋯⋯紅？」我看著她，試探性地開口道。

芷紅將整個頭顱轉向我，但眼睛依然是那麼的⋯⋯嚇人。

她沒有說話，只是呆然一瞬，便又把頭顱慢慢地轉往正前方。

她的前方，被我拍在牆上的那個流氓好不容易才掙著爬起來，口裡罵罵咧咧的。

雖然很輕微，但芷紅的頭顱似乎跟隨著那個混混移動。

我在旁邊看芷紅，她的眼周處，顯眼的血絲慢慢從眼球的邊緣爬往瞳孔；沒多久，那些血絲已經吞噬了整個眼白，使芷紅的雙目一片通紅。

必須得做點甚麼才行。

我探出手。

「別！」老白在後面驚訝地喝道。

「—————」芷紅突然放聲尖叫，濃重的怨氣隨著高亢的尖叫聲敲在我身上，猝不及防下我被怨氣直接敲飛，如同那個混混一樣撞在旁邊的牆壁上。

背脊猛烈地敲在牆壁上，我胸口一痛，喉頭一甜，便是一道鮮血衝上喉頭，從嘴墜處溢出。

雖胸背處劇痛，但芷紅刺耳的尖叫更叫我難受；那尖叫聲入耳的感覺就好像用鋼勾刺穿耳膜，然後用力將其勾出耳腔外面一樣。

芷紅的尖叫聲沒有任何要低下來的跡象；她手上的鬼錢在雙手劇烈的顫抖之下掉落在地上，本該明顯得很的金屬敲擊地面的「叮叮」聲在尖叫之下竟是完全聽不見。

鬼錢落地之後，芷紅的尖叫突然停了。

沒有任何前兆，沒有甚麼變化。

不是漸漸變弱，也不是突然閉口而停止。

芷紅仍然張著口，但那尖叫突然就停了，就像是世界在那一剎那被調成了靜音一樣。

她雙手用力往前猛揮，兩道淡紅的淒風便往那些流氓處刮去。

「不要讓她殺人！」老白在後頭驚叫，一道術力下去便拍散了離他比較近的那道淒風。

不要讓她殺人。

眼看另一道淒風快要突到那些流氓眼前，我沒多作思考，雙腳灌滿術力一蹬，便衝到那道淒風前面。

看著那道即將及體的淡紅，我才突然驚覺；我把所有術力都灌在雙腳，居然忘了留一部份保護自己。

我苦笑著，看著那道陰風及體，如利刀一般斬進我的胸膛。

個劫數最毒嘅唔係要小紅死得慘，係要佢變怨鬼

好殘忍

但好寫實 遇到咁既事真係好難接受

咁神既文得咁少正評

更新得慢

又駁唔到

比出面堆野好好多但真心好慢

唔會慢得過魔瞳。。。

但寫得出咁靚既文，的確要多啲時間，加油

新讀者留名 一口氣睇哂 文筆好好 個世界觀都好完整 希望出文出快d

Live

痛。

淒風及體，我直接被往後拋飛，狠狠地撞在牆壁上，然後像個破口袋一樣垂落在牆角。

我低頭觀察傷勢，胸口處被劃破了一道長長的口子，那傷口從左鎖骨處一直延伸至右胸肋尾。

才這麼一下子，傷口裡的血已是泊泊地湧出，沒辦法看得到傷口到底有多深。

我強忍痛楚，猛力深吸了一氣；雖是巨痛，呼吸卻沒有甚麼異樣，應該沒傷及肺臟。

我凝住氣，暗地摧動術力，胸口肌肉收縮，總算是慢慢止住了血。

可這樣一下子下來，我倚著的牆角已是被我的血染成一整團暗紅，失血之下我也是頭昏目眩，所見之處一片模糊不清。

我試著掙札著坐起身來，但明顯辦不到，不遠處的老白看著我這邊，滿眼擔心。

但我注意的不是老白，而是更遠一點，慢慢地爬起身來的芷紅。

她很是勉強地站起身來，腰背弓起，雙手下垂，頭顱卻是向前，已是血紅一片的雙目死死瞪著前方。

她外露的肌膚漸漸發白，雙眼和雙手倒是越來越紅，指尖紅得似要滴出血來似的。

「先別管我。」我拼了命大吼，離口卻只是無力的低吟；牽動呼吸之下，更是猛地咳嗽了起來。

老白咬著牙一點頭，足下一點往躍往芷紅處，站在她面前。

我擔心地看著老白，想叫老白別下死手，但已是虛弱得喊不出聲來。

「號五方陰兵，六丁六甲！」老白捏起手訣，只是中指和無名指立起。

不是劍指。

我看著老白的手，暗鬆了一口氣。

芷紅此時已是理性漸失，扯開嗓子便是一聲高吼。

那吼聲不是人類的喉嚨能發出來的聲音，聽起來如同生了銹的鋸子猛力劃在金鐵上一般。

我甚至連舉起雙手按住雙耳的力氣都沒有，只好咬著牙希望她快點停下來。

芷紅慘號著，撲往她眼前的老白，老白竪起的雙指往她處一點，喝道：「疾！」

芷紅在老白一喝之下，往後滾了好幾圈，又慢慢掙札著站起來。

再往後一點的地上，在嘶嘶的細響之下，芷紅的鬼錢像是被燒過一邊的部份漸漸又變多了。

那兩枚鬼錢燒盡的話，芷紅的靈魂大概就沒救了。

「為⋯⋯甚⋯⋯麼⋯⋯？」

芷紅用那銹鋸般的嗓子，硬是發出了三個能夠被理解的音節；紅得滲紫的雙目邊緣，兩道淒紅慢慢劃過白如金紙的臉頰。

我心中猛地一酸，但暗暗慶幸老白有能力制住她。

怨鬼之力高得足以貫穿陰陽的界限，那幫混混已是感受得到周圍陰風陣陣，芷紅嘶吼下他們都是猛地一驚，到處張望著。

「怎麼回事？」被我拍在牆上的流氓感受最深，驚得一聲怪叫：「不⋯⋯不如先走，天亮了再回來處理吧？」

他驚叫之下，其他混混也是同聲附和，想要離開。

芷紅見狀，即使平衡不穩，也低身猛撲向那些人；但老白又喝了一聲疾，芷紅便像是撞上無形的牆壁般停了下來。

「怎麼回事？」一聲驚叫響起。

我暗道不妙，看向聲音的來處。

夜遊。

夜遊踏破空間，循現於我們不遠處，手上的黑旗令離手，懸在半空中不住地抖動著。

「這不在你的預期中嗎？」老白也是怒了，喝道：「天道的代理人！」

那聲天道的代理人故意一字一字地吼出，帶著濃濃的嘲諷。

我緊張地盯著夜遊，擔心他現下到底是友是敵。

夜遊握住懸於半空的黑旗令，先是眉頭大皺，再是呆然，然後表情越趨決然。

「對不起，白。」夜遊冷道：「公事公辦。」

夜遊踏前一步，黑旗令一揮，老白的指訣便像是被甚麼擊中一樣往後一拋，連同老白本人也是蹬蹬蹬地往後退了好幾步。

擋在眼前那道無形的牆壁沒了，芷紅又是一吼，撲向那些流氓。

我急怒攻心，失血過多之下，視野裡的雪花慢慢遮蓋了雙目，眼前一黑便昏了過去。

點解小紅要受呢啲苦

推8

多咗廿年命仲要唔係廿年都咁幸福但就要受咁嘅苦

咪係

但係無減精彩

好好睇 清文筆好好

嗚嗚 好慘

等睇秋葉搵夜遊／主角報仇

上窮碧落下黃泉都要揾返望b

推你個B

其實寫得真係好好
就係寫得太好係連登呢啲無咩文化嘅討論區見係書面語已經負評上一頁......

咁又唔好咁講，睇文既傾向唔同姐

望BB錫啖先啦

代佢答 不了

有冇放上fb

好想瘋狂正皮

柒頭望連稿都拖得就拖，重旨意會執完擺上FB麼

我幫你手執錯字放上去

就算真係注定唔會全世界人都岩睇 你都應該要笑返面對呀作者 你起碼仲有我地呢班讀者支持你 每日有時間就入黎屌屌post

兩星期入一次揮手
多謝作者出的力，好睇！

兩年入一次嘅讀者推post

*~"醉噯柒望"~*

我是被胸口處的冰涼弄醒的。

那種冰涼帶著明顯的刺激，但的確有效地減緩了胸口處一跳一跳般的劇痛。

我掙扎著坐起身來，低頭一看，上身被綠色的繃帶綑得結結實實的，胸口處滲出的血染出了一團鮮紅，按血的顏色而言這繃帶大概剛換沒多久。

我看著傷口呆然，然後昏迷之前的事一瞬間全湧出來，使我的腦袋也是一跳一跳的刺痛著。

「看，醒了。」床邊的陸離聲音響起。

「謝謝。」老白道。

我這才發現他倆就在床邊不遠處，陸離坐著而老白站著，臉帶一點焦急。

我四處張望。

這裡是⋯⋯忘軒。

大概是失血不少的關係，我在剛醒來時思緒遲鈍得很；花了好一陣子才搞清楚狀況，那一瞬間，一道涼意從脊尾處湧到腦門。

「我昏倒多久了？」我試著開聲講話，但喉嚨很是乾澀，聲音傳出來沙啞得很。

「來，先把這個喝掉。」老白走前來，拿起床邊那杯淡白色的東西遞到我面前。

我接過來喝了一口，那杯東西帶著微溫，嚐起來有點甜甜咸咸的。

液體滑進喉頭濕潤嗓子的感覺很好，我仰起杯子以我現在辦得到的最快速度把杯子喝清光。

「幾個小時左右。」老白看著我喝乾了那東西，再把杯子放到床邊，說道。

「芷紅呢？帶回陰間了嗎？」我追問道。

老白不說話，看著陸離，眼神帶著明顯的詢問。

陸離看著我，輕輕搔了搔下巴，道：「可以。」

老白得了陸離的許可，才從懷裡拿出甚麼東西，然後在我面前攤開。

鬼錢。

從那圓形的大小，與中心的方形鏤空來看，絕對是鬼錢沒錯。

但那兩枚鬼錢並非應有的淡金，而是泛著焦黑和一斑一斑的淡灰，鬼錢上頭還帶著不少燃燒過後的氣泡狀突起。

「芷紅⋯⋯殺人了。」老白道。

我胸口猛地一緊。

執怨燃靈身化血，

毀命燼錢⋯⋯魂湮絕。

怨鬼殺人，只有一個後果。

魂飛魄散。

「我盡力了。」老白道。

我顫抖著從老白手上接過鬼錢；這兩枚焦黑的鬼錢輕若無物，像是紙灰一樣。

老白要阻止，芷紅不可能殺得了人；唯一的可能性是⋯⋯夜遊。

我咬牙。

這樑子，我記下了。

「對不起，」老白看我接過鬼錢，便道：「但現在沒時間讓你消沈了。」

我有點不解，看著老白。

「秋葉。」老白道：「劫數的臭味⋯⋯他的身上也有。」

我聞言大驚，又想起陰間的半天，陽間已是不知道過了多久，心急如焚。

我掙扎著移下床，卻發現自己的身子沒想像中虛弱。

「老白拜託了我，」陸離抱著手：「說是給你應急處理，你們馬上要再回陽間。」

「我可不贊成，」陸離冷冷地道：「所以麻煩兩位避免再受傷，尤其那邊那個重傷的。」

「謝了。」我爬下床，和老白走出忘軒外面。

庭院，一只幾乎和我差不多高的藏青色巨禽正理著羽毛。

「朋子借你們，早去早回。」從房子裡頭，傳出陸離的高叫聲。

柒頭望

push

朋子

見到有文好開心 不過見到芷紅咁樣又好灰

一口氣追到live，望巴啲行文好靚
Btw，我是新讀者來留名的

傻仔朋子又返黎 好有型

幾時更新

推推小望望！

18禁

點解夜遊唔阻止佢

你個名

我點頭向朋子致意，然後學著老白的做法翻身騎上朋子背上。

坐穩之後，老白拍拍朋子，朋子點了點頭就拍動翅膀直接騰空而起；顯然在我昏迷的時候，老白已經做好了在我醒來之後馬上要回陽間的準備。

之前我有點不解為何不御陰風而是得騎著朋子，但很快就搞懂了。

朋子很快。

陰風本來就飛得很快，但和朋子一比顯然遜色得多。

雖然朋子只是偶爾才拍動幾下翅膀，其他時間都在滑翔，可他不但飛得十分平穩，而且也快得誇張；坐在朋子的背上，我幾乎看不清任何身旁的事物，只能看到糊成一團，五顏六色的橫線不斷向我身後衝去。

「我們要去那找秋葉？」我有點焦急地問道。

陰間和陽界時間不同步，我在陰間這樣一躺，陽間大概已是不少時光過去，我們剩下的時間怎麼想都不多了。

假如……真的還有時間的話。

「……我知道他在那，」老白稍稍沉默，答道：「夜遊告訴我的。」

「夜遊?」我一驚，問道。

「我沒來及阻止芷紅殺人，對不起。」老白道。

老白這種千年道行的無常，不可能阻止不了一個小小的怨鬼殺人，芷紅會殺人，大概只有一個可能。

「是夜遊？」我強忍怒火確認道。

「……嗯，」老白答道:「在你暈過去之後，我有問過他回來幹甚麼。」

「他說雖然很突然，但黑旗令給予的天喻不同了。」老白解釋。

「我不懂。」我不甘地道：「假如一切早有定數，為何芷紅會陰差陽錯之間多了二十多年陽壽？」

「既然芷紅多活了二十多年，為什麼這就不該是天意，非得把她的一切收回去不可？」

「明明我們答應過李元，她會幸福的……」

我邊說話，胸口的酸楚便越加明顯，後來竟有想哭的衝動。

「假如只是凡人之間的事的話，那的確是一切早有因果。」老白答道：「可是有時候，參合進因果之中的，不一定只有凡人。」

老白看著我，然後道：「我們陰差和神仙，或許是妖精鬼怪，一切超脫凡間的存在，都會影響到凡人本來的命運；所以我們才不應該現身在任何活物面前。」

「而夜遊這些巡遊神，就是為了把鬼神搞亂了的命運修正過來的存在，他們會跟隨手中的旗令所給予的指示而修正未來。」

「那些指示，又是誰來決定的？」我怒問道：「誰有資格這樣高高在上的操弄生死？連三世書都不敢這樣說。」

「……天庭。」老白沉默良久良久，好不容易才吐出這兩個字。

聽日開始每日入黎推2次 希望會有恆心

比心機望b 你好努力咁出文

準備要大鬧天宮啦

主角唔夠料大鬧天宫喎

Pudh

望b隻手點？

新仇舊恨

快啲好返

練緊用腳

每日一推

好似當年孫悟空咁大鬧天宮

用仙根

lm主角實力三級跳

真係好苦澀

一次過追哂 真係好少喺連登有咁好文筆

推post推得愈黎愈快

我要文

文呀

望B更新得愈黎愈慢

咁係咪推慢就會出快d

係咪熄我地唔推

激動到打錯字

最近算更得快咗

新人留名
推牙

夜遊

又是天庭，我咬牙心想。

你們要從我身邊奪去多少東西才心滿意足？

老白看我一臉怒容，選擇了沉默。

「你與夜遊是舊識？」好一陣子之後，我才想到話題，開口問道。

「嗯。」老白點頭，道：「在許多許多年前，我和當時的黑、陸離、戴老頭、日遊和夜遊是酒友。」

「後來發生了一件事，黑和日遊……死了。」老白小心地斟酌著自己的用字。

「死了？」我驚問道：「無常和巡遊神？」

「對，死了。」老白答道：「我沒來得及救下他們。」

「不，」老白沉默了一會，又道：「或者是我們沒這麼想救下他們。」

「這條膀子就是那時候交代的，」老白揚揚左肩空空如也的衣袖，道：「所以說來也是活該。」

雖然老白的神情帶著濃重的嘲諷，但也帶著藏也藏不住的悲傷。

這讓我完全不知道該如何回應他。

轉眼間，朋子已經破進陽間，時值正午前，朋子飛得老高，那離我們近得要命的陽光射得我幾乎以為自己要被太陽毀掉了。

朋子飛的方向我總感覺有點熟悉，但老白沉默，我也不好意思問。

進入陽間，朋子的飛行速度稍微慢了一點點，總算能夠看得見附近的景色，而我總覺得附近的景色似乎很是眼熟。

好一陣子之後，我才察覺為何附近的景色如此眼熟。

這是我們上一次去找芷紅的路。

剛發現這點沒多久，朋子便已經飛達那廢棄大樓的不遠處，遠起來竟是比陰風快了一倍有餘。

「是這裡沒錯吧？」朋子稍微轉過脖子，問老白道。

「嗯，麻煩了。」老白道。

朋子聞言，便低頭向下，慢慢地反振著翅膀減速向下。

老白沒等朋子停定，便翻身跳下，而我也學著他的樣子跳下去。

「謝謝了。」老白著地時道。

朋子看我們都下去了，便乾脆又振翅而起，消失在我倆的視野裡面。

和上次進來時，這廢棄大廈給人的感覺改變了許多。

上次這廢棄大廈給人的感覺，大不了只是有點令人不安而已。

可現在，這廢棄大廈傳來三種壁壘分別的惡臭。

血腥味。

怨氣的臭味。

劫數的臭味。

這怨氣的臭味自然來自芷紅，而從那濃郁得刺鼻的血腥味來看，芷紅並不是單純地將那些流氓殺掉了這麼簡單。

可即使怨氣和血腥味再重，裡面那難以形容的劫數的臭味還是濃郁得十分突出。

我和老白併肩走到廢棄大廈前，我倆像是約好一樣停步，老白伸出食指往前一點。

「啪！」一聲巨響，老白手指所觸之處發出像是靜電似的聲音，卻響得刺耳。

「結界。」老白皺眉道。

我對這結界當然不陌生，這是焦家的御敵結界。

秋葉果然在裡頭。

老白劍指一舉便想要破開結界，我連忙拉住他道：「別，秋葉布下這結界總有原因的。」

竟是焦家的結界，我自然比外人更了解多一點。

我輕輕划動法訣，點開結界的生門。

饒是秋葉修為雖然不淺，但這些術法結構倒是鑽研不深，生門的位置與祖傳術法書完全相同，我很輕鬆便打開了。

我划開生門，便招呼老白走進門內。

一進門內，被結界所閉鎖的氣息便變得能夠被感應。

從上一次芷紅被殺掉的地方，傳來兩股氣息，一道活人的氣息該是秋葉沒錯；雖然從那完整的結界看來秋葉應該暫時還平安，但親身感受到他的氣息還是讓人鬆了一口氣，可另一道隨之而來的氣息令我剛才平伏了一丁點的心情又是倏地不安了起來。

那是夜遊的氣息。

老白和我同時感受到那氣息都是微微一驚，不約而同便急步走上樓梯。

樓梯上步，在芷紅身死的地方。

一個祭天用的小几放在朱砂畫的四象形裡面，上面鋪著一塊八卦布，上頭用小香爐燃著三根清香。

夜遊倚在不遠處的牆角，只是抱著黑旗令站著，小心地注視著秋葉。

秋葉穿著焦家家主道儀用的正裝，大概是他爺爺，也就是我爸爸留給他的。

那東西我從來都沒穿過；我有印象上一次看到別人穿著這東西，已經是小時候老爸祭天的時候了。

夜遊看到我們到來，只是輕輕掃了我們一眼，便又把注意力放回秋葉身上。

秋葉看到我們到來，只是地輕輕微笑著，道：「你們終於來了。」

而秋葉的那笑容，笑得比哭更難看。

Yeah! 有文

屌 真係好好睇

我想正皮多次呀

秋葉會點 嗚嗚

眼看秋葉這比哭還難看的笑容，我在路上好不容易才整理好一點點的說辭竟既是一句也講不出來。

「對不起。」

憋了老半天，我只能勉強擠出這三個字。

「為什麼要道歉？」秋葉仍是掛著那淺淺的笑容，問道。

「因為⋯⋯」我衝動下開了個頭，卻沒辦法把話接下去。

因為，我沒能保住芷紅。

明明答應了李元要讓她幸福。

但堂堂一個無常，居然連一個小小的生魂也保不住。

可是。

可是現在不是懦弱的時候。

我走到秋葉面前，從懷裡拿出那兩枚焦黑的鬼錢，遞給秋葉。

那兩枚鬼錢早了失了鬼錢該有的溫潤，觸手帶著焦黑與叫人難受的粗糙。

「對不起，因為我救不了她。」我低頭道。

原來一臉淡然的秋葉，看到那兩枚鬼錢之後，看起來平靜的臉突然僵硬起來，看著那兩枚鬼錢一臉茫然。

或許只過了一陣子，又或許過了很久。

秋葉深吸一口氣，從我掌心中拾起那兩枚鬼錢。

看得出來，他很努力，可他的手仍止不住的顫抖著。

「謝謝。」秋葉低著頭，又深吸了一口氣，強裝平靜向我道謝。

他的臉向下，我沒辦法看到秋葉的神情。

或許，我也不想看到。

眼看秋葉接過鬼錢，我鬆了一口氣。

現在不是沈浸於悲傷的好時候。

夜遊這個該死的瘟神還在。

「夜遊，」我恨道：「你在這裡幹甚麼？」

「與你無關。」夜遊冷硬地答：「倒是你，堂堂一個無常三番四次干涉凡人生死之事，你到底知不知道影響有多深遠？」

芷紅魂飛魄散，全因我誤打誤撞讓她多了二十年陽壽。

這樣轉念一想，我竟是怯於夜遊的氣勢之下。

「夜遊，」一直在後頭的老白開口問道：「為什麼？」

「因為這也是黑旗令預示的一部份。」夜遊答道。

老白這句為什麼問得沒頭沒腦，我乍聽之下也是一頭霧水，但加上夜遊的回答，就變得能夠被理解了。

「為什麼要告訴我們秋葉在這裡。」

這是老白那句為什麼的意思。

看現在的情況，就立場而言，夜遊不可能希望我倆在場。

思緒至此，雖然仍有許多事情不明朗，但至少有一點是確定的，事情⋯⋯定必有詐。

「秋葉。」我急道：「夜遊跟你講了甚麼？」

「夜遊？」秋葉臉上是真誠的不解：「那邊那個鬼差？」

「我不管他跟你說了甚麼，」我焦急地道:「但別聽他的。」

「他甚麼都沒講；」秋葉道：「只是一直看著而已。」

「黑無常。」夜遊嘲道：「我可是天道的見證人。」

「凡人的事我才不需要牽涉其中，」夜遊道：「我只需要阻止你這種多管閒事的傢伙干擾天道而已。」

「你—！」或許夜遊講的是事實，但這反而令我更生氣。

「別衝動。」老白在後頭抓住我的肩頭，道。

我正想要跟老白講點甚麼，卻發現周圍揚起了術力的漣漪。

結界的生門被破開了。

我和老白都是一驚，焦家的結界正常而言不可能這樣一下子被破開。

祭壇中的秋葉倒是沒有絲毫的驚訝，只是那輕笑和剛才比起來，多了幾分⋯⋯陰森。

倚在牆角的夜遊雖然動作不變，但目光也變得銳利起來。

有意無意之間，我和老白都是警戒著夜遊，而夜遊也是隨時準備出手。

在這種肅殺的奇異平衡之中，一行十數人從樓梯處慢悠悠地走上來。

為首的就是許振財。

後頭跟著的人們都是各式奇異的打扮，從佔了半數的道服與邊陲地區的巫袍都有。

「養了這麼多年的狗，居然還會咬人那；」許振財看著秋葉冷道：「枉我栽培了你這麼多年。」

「讓你祭幾個生魂給我祭壽而已，這點小事都辦不到，」許振財一臉嘲笑，道：「不下點小處罰，我的面子怎麼掛得住？」

「⋯⋯」秋葉沒有答話，只是緊盯他們一行人。

「老婆再找就有了，現在誠心道個歉我還能考慮原諒你哦？」許振財看秋葉不語，笑著道。

許振財後頭的一行人也是哄笑起來。

聽到這裡，我心頭一驚，一直沒搞懂的事也因而有了答案。

芷紅的死是許振財指使的。

我怒暴，揚手便想動手；可老白立馬緊抓著我的肩頭。

秋葉也是向著我輕輕地搖了搖頭。

「迴坤逆乾；」秋葉立起劍指，道。

四周牆上的結界符猛烈地開始振動。

包圍著整棟大廈的術力，在這一瞬間洶湧起來。

位於正門處的生門，倏地旋起了一道早已布下的術力，如同利刃一樣封絕了大廈唯一的出入口。

我大驚。

我和許振財手下處理的，不是生門。

是經過巧妙偽裝的死門。

自行步入死門的言靈，讓這大廈的結界變得牢不可破。

「陰陽錯。」秋葉收咒，劍指往下一劃。

四周每一道牆壁，立馬湧起了一道道如劍的殺意，筆直地指向中心。

秋葉淒然地笑著，兩道淚水劃破臉頰。

「紅，我很快就來陪你了。」

秋葉 咁焦家咪絕後

推
又想睇文，又唔想全家死清光

仲有主角！

主角會唔會幫手 即教幾個焦家術法？

殺晒班仆術

秋葉呢下真係…
反正一無所有，同你一命換一命有咩所謂？

秋葉

主角無得出手啦有夜遊喺度

又要等新文啦

秋葉好慘

有文一推

臨瞓推一推

嗚嗚 文呢

頭痛訓唔著 呢排好多野等住做

殺哂班__街去

文.....
文呀.....
你去邊呀......

篇文岩OT完返緊屋企，篇文重鼻敏感緊添

推
樓主好波

焦家好慘

文呢？

仆街 live咗

鼻敏感+1唔該

加速

4日

要求望哥上個水

新讀者表示
原嚟出文速度真係好慢

文啊文啊

深夜一推

秋葉佈下的陣術一發動，在場所有人都同時倒抽了一口涼氣；即使是我們，在那刀山劍林似的術力中心也是汗毛直豎。

但在人群中有一個例外。

許振財。

完全沒有術法根基的他並沒有辦法感受到現場那兇暴得叫得害人的術力；他只是不解為何自己的手下同時都露出一臉害怕的樣子。

「去把那個忘恩負義的小子給我拿下來!」許振財吼道：「活捉成功的，一千萬。」

許振財吼得有點氣急敗壞，顯然對他這麼多手下，居然怕了一個小小的秋葉感到很是沒面子。

一些顯然不是中原道統的，大概是不清楚這種條件式的大型陣法可以有多兇險；在許振財的利誘之下，竟是貪念蓋過了害怕，拿出法具便踏步走向秋葉處。

倒是一些打扮完全是名門正宗的，看到其他人往前衝，都是不約而同地往後退了半步，小心地警戒著。

另一端的秋葉只是冷眼看著他們向前衝，半步都沒有離開祭壇的意思；直至為首的離祭壇只有約莫十步不到的距離，秋葉才慢悠悠的動了。

「斬。」秋葉低哼道。

斬聲剛落，為首的人腳下便冒出一道凜然的劍氣，將他從中剖成兩半，那人甚至連叫喊都來不及，便成為兩片對稱的肉塊。

血霧飄散間，後頭的秋葉並沒有留神看著衝過來的人。

他立於血霧之中，雙頰垂淚，茫然地看著不知何處。

正往前衝的其他人看到為首的被剖成兩半大是震驚，有零星怕得停下了腳步，也有不少似乎是抱了這種強度的術法不可能連發的僥倖，牙一咬，不旦沒有停步，反而衝得更急了。

「斬。」秋葉只是斜眼掃過他們，然後又如夢囈般低哼。

一聲咒下，又一人被劍氣剖成兩半。

四周一片櫻色的血霧，又混入了一人份量的血霧之後，漸漸變成了一片妖異的嫣紅。

「焦秋葉，你也知道你所做的事並沒有甚麼意義吧？」在後頭其中一名中老年的道士高喊道：「不如把陣法撤了，或者許還能把性命保住呢！」

事實上，他講的話並沒錯。

秋葉那兩劍雖是聲威俱備，但明眼人都看得出來，那兩斬可是汲取了陣法運轉的術力才有如斯驚人的破壞力，根本不可能殺光在場所有術士；而且能夠發動這種術的也只有作為陣法中心點的祭壇周圍而已。

本來臉色劇變的許振財在旁邊的術士解釋之下，又回復了那不可一世的神情，笑道：「你現在投降，我或許還能考慮饒你一命。」

「噗嚏，」秋葉聽罷許振財的話，竟然大笑了起來：「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈———」

秋葉立於血霧之中發出這種瘋魔一樣的狂笑聲，即使我和老白也是心下一怯。

「饒我一命？」秋葉高聲反問，嗓音尖銳得淒厲。

情緒劇烈波動之下，秋葉兩頰的淚水越加明顯，但他臉上仍是剛才狂笑時的表情，兩者相加之下可怕得叫人慄然。

「真是多謝許大人如此寬宏大量啊，哈哈哈哈哈———」秋葉又狂笑了起來。

但這笑聲突然又中斷了。

人群中某一個道士，乘秋葉說話間一枚飛針便往秋葉處投去，看飛針勢頭瞄準的似是頭顱，但在血霧中準頭一偏，只是釘穿了秋葉的肩頭。

饒是如此，這飛針也只是打斷了秋葉的狂笑聲而已，他甚至沒有喊痛，只是笑聲牽動傷口，然後變成劇烈的咳嗽。

但這一針仍是大大鼓舞了許振財一方的士氣，畢竟這表示立於陣法中心的秋葉沒有設下任何詭術保護自己。

秋葉的咳嗽聲帶著明顯的嘶嘶聲，口角處溢出一道鮮紅的血液，似乎那針傷傷到肺臟了。

即使秋葉重傷至斯，但看著滿胸是血，卻依然笑著的秋葉，許振財一方的人還是全都不敢輕舉妄動。

「不是要殺了我嗎？」秋葉高吼道：「來啊！」

可許振財一方的人都是齊刷刷地又往後退了一點。

「二千萬……三千萬……不，一億！」許振財語帶顫抖，卻喊得越來越大聲，好使自己的氣勢不落下風:「一億！死活不論！」

重賞之下，必有勇夫；這樣一喊之下，剛才大都不敢妄動的人漸漸又燥動了起來。

秋葉看著他們，笑得越發妖異了。

不遠處兩個作苗服打扮的似是同門，向對方點了點頭便同時騰空而起，似是認為從空中進攻便不會受劍符所傷。

事實上他們的想法也沒錯，不經土氣引動陣法術力，秋葉的確斬不出如斯鋒銳的劍氣。

「綁！」秋葉看著空中撲來的兩人，喝道。

正在空中的兩人似是被甚麼固定著一般懸於空中，但被秋葉這一喝影響的可不那兩人。

包括我們和夜遊在內，在座的每一個人都感受到一道巨力從腳底處纏上身軀，全身無法動彈；此舉術力之強，竟是捏得我有種難以呼吸的感覺。

這種規模的術法顯然不是秋葉能力之內，四周陣法圍轉中的術力竟是被汲取了大半。

「咳！」術力光是經過秋葉的軀體，已是震得他咳嗽大作，咯出了一口鮮血。

我和老白一直不敢妄動，怕的是我倆鬼物之身，一旦牽動陣法怕是不可收拾，再者夜遊在那邊看著也不方便出手，但現在怕是顧忌不了這麼多了，我倆向對方交換了個眼色，術力一鼓動破了秋葉的捕縛，便同時往秋葉處衝去。

可後頭處的夜遊也動了。

他足下一點，下一瞬間便出現在我面前不遠處，手執黑旗令朝著我往下一揮。

黑旗令一揮之下，我身上竟是感受到十倍百倍的重力，感覺就好像全身上下都貼著沈重得難以負荷的東西一樣；在我落地時，地上居然被我摔出了不少裂痕。

沒關係。

和上一次不一樣，我還清醒，能夠牽制住夜遊的話，老白就能阻止秋葉。

我咬著牙，拚動全身上下的術力往上挺動，至少把臉抬起了，看著前方。

夜遊面色大驚，左手在右手上方往下一壓，才勉強制住了我。

可這樣一交鋒下，老白已是突破了夜遊身旁，直奔秋葉面前，抬起手便想制住秋葉。

秋葉剛才拖放完這麼大規模的捕縛術，老白大概可以在不傷到他的情況下制服他，其他可以在保住秋葉之後再說。

在必須費神制住我的情況下，夜遊不可能阻止得了老白。

我想到這裡，不禁放寬了心，向著前方露出了笑容。

夜遊，是我們贏了。

但同時，祭壇前的秋葉也看著老白笑了。

「我等好久了。」秋葉道。

話音剛落，老白足下一道被血花所遮蔽的赤紅陣法亮起，紅光往上照射，將老白拘束了在原地。

「對不起。」秋葉哭著，道。

重有冇

終於出文

推
秋葉
呢個位停咗真係好吊癮

佢想對老白做啲咩

保護老白，然後拖大隊一齊灰飛煙滅

More

咁少文到喉唔到肺呀喂

秋葉預左一獲熟啦

新讀者入坑 追post睇到好似更新得好慢 今次gg了

我覺得似係留返老白，清曬其他人咁

推呀推，望b你不如一日一篇文，我幫你全家祈福吖

支持

聞說神是從人群的願力而衍生的。

而我正見証著一個神在這裡出現。

究竟，這個神會每日追著望b屎忽定會保佢閤家平安？

真是撲朔迷離喔...

應該會追住佢屎忽

那道赤紅的法陣如圓柱狀包圍著老白，但老白往前撲的勢頭沒止住，他便乾脆手上一道術力拍往那法陣的邊緣，雖然這樣子強行毀掉法陣，術力有機會反衝秋葉，但現下似乎也顧不了這麼多了。

秋葉看老白想動手毀陣，雙手一合，結了一個外縛印便喝道：「纏！」

與此同時，包裹老白掌心的術力拍上法陣邊緣時，那赤紅的法陣竟然沒有應聲而碎，而是如同橡膠般隨著老白的掌心延伸。

但秋葉當下也不好受，一聲輕咳又是一道赤紅溢出嘴角，結好的外縛印也是搖搖曳曳的。

秋葉一咬牙，雙手一放便直接解了印；包括我在內，在場所有人都同時感到身體一鬆。

正當我以為秋葉已經無力再戰，他馬上又雙手重合結了一個內縛印；咬牙喝道：「固。」

那聲固與喉頭裡的血泡一起湧出，聲勢已沒剛才那幾聲咒明顯，但帶著如同詛咒一般的執念，牽動起的術力波動竟是比剛才來得兇暴得多。

那一聲固之下，包圍著老白的赤紅法陣猛地收縮，緊緊地貼在老白身上；秋葉解除所有人身上的捕縛術，竟是為了將大廈裡頭運轉中的所有陣法術力完全集中在老白身上。

「對不起。」秋葉一道淚水湧出，那道淚水劃過臉頰，從他咯出的鮮血中間挖出了一道深深的坑。

許振財那邊的人眼看身上的束縛一輕，知道這一戰早已不是來之前預想的欺負一個小輩，都是施盡渾身解數攻擊秋葉；雖然前頭有老白擋著，但還是有少部份咒法刁鑽的跨過了老白，飛往秋葉的身體。

但秋葉完全沒閃躲的意思，只是任由那些咒法鑽進他的身體。

「我贏不了他們。」秋葉哭著道。

老白看秋葉受傷不輕，心下更急，全身運動術力，饒是他身上的法陣集中了整個大陣的術力，此時也是咯吱咯吱的作響，已經開始支持不住。

「我⋯⋯也不可能贏得了你們。」秋葉咬著牙，語氣滿是顫抖，顯然身上的傷絕不好受。

這是事實。

即使加上整個大陣的術力，頂多也是再拖延老白一陣子而已。

「假如，我們⋯⋯還有來生的話。」秋葉鬆開雙手，語帶茫然地道。

「可是⋯⋯」秋葉從懷裡拿出芷紅那兩枚焦黑的鬼錢，攤在手心溫柔地注視著；動作輕得像對待一個嬰兒似的。

「可是，我們已經沒有來生了。」秋葉用力握拳，雖是泫然欲淚，語氣卻是無比堅定。

赤紅色的火苗從秋葉胸口處燃起。

焚心法。

自爆

開八門？

定係爆seed 個種

推
既然小紅已經魂飛魄散，將自己當柴燒都無所謂，因為一切已經無可能

人類黎講秋葉都算光宗耀祖了

主角初初仲以為係普通陣法
秋葉

本篇未必有篇幅提起，但係秋葉的確係焦家另一個天之驕子。
佢好遲先學術法，佢阿爺都唔算有心教，所以根基相當差，而後來佢都係靠睇書自學，但佢係術法應用方面係一個天才黎，佢做到既每一樣野，都係借勢取巧。

例如包圍大廈既陣法裡面，將死門偽裝做生門，令所有人用「自行步入死門」呢個制約加強陣法既強度。

例如佢自己冇可能束縛到老白，所以佢係陣法正中心，所有術力都必然會流經既一個脈結準備定法陣禁錮老白。

又例如佢學得識焚心法。

又例如⋯⋯⋯

巴打文筆好正 好少係兩登見到

如果秋葉有仙根...

望b出文快d please

睇到想喊 岩岩篇文睇左3次

嗚

文呢屌 隔一排入返黎都得咁少

再做無常學法

好靚呀d文字

推啊

文呀文呀快d出文呀

仲係冇文

過咗兩個星期再入一入 都仲係好好睇

好好睇

但真係好橪慢

仲諗住隔咁耐先入一撚定有文啦

4日都冇文

專登開個ac嚟催你出文

望望望 望穿秋水

幾時有文

看著那道火苗靜靜地燃燒著，有一種莫名的熟悉與陌生混和在一起。

熟悉的是這赤紅的火苗，也曾經在我胸口處燃起過。

陌生的是除了自己之外，我沒見過任何人使用焚心法；所以這是我第一次從第三者的角度觀察焚心法燃起的魂火。

魂火的燃燒並不劇烈，大概只比燭火要猛烈一點點，只是其焰色是奇異的赤紅。

一切都太遲了。

本來仍在努力抵抗夜遊施下的重壓的我，看到那道火苗，心底已是一片絕望，好不容易才撐起一半的身子，呼吸一滯之下又重重被壓回地上，還敲出了好幾道裂紋。

以靈魂為燃料的火苗，一但燃起，幾乎不可能熄滅。

焚心法發動之後，圍繞老白的陣法強度馬上便又堅固了起來，老白幾乎要突破結界的手，又被推回了結界內的位置。

「對不起。」秋葉再次跟老白道歉，既是業已下定決心，語氣早就不後剛才的軟弱。

「芷紅……」秋葉握著一枚屬於芷紅的鬼錢，道：「我……好想你吶。」

語畢，秋葉將那枚鬼錢輕輕地放進自己胸口處那道火苗上頭。

那枚鬼錢發出「吱—」的輕響，在燃燒下發出赤色的亮光，然後隨即便被火苗所吞噬。

那道火苗吞噬芷紅的鬼錢之後，竟是燃燒得猛烈了許多。

我先是不解，然後看到秋葉胸口處火苗猛長，才驚覺他在做甚麼。

芷紅已經魂飛魄散，她所留下的鬼錢，無異其魂魂的殘渣。

作為焦家不傳之秘，焚心法光是控制自己的靈魂燃燒已是難中之難，何況秋葉竟是焚起了更異質的存在。

秋葉胸口的火苗在完全吞沒芷紅的那枚鬼錢之後，不單火勢猛烈了許多，火形也帶著不規則的搖曳。

「咳唔。」秋葉燒著那枚鬼錢，臉色帶著明顯的痛楚，一聲咳嗽間咯出了一口鮮血。

即使如此，焚燒另一枚鬼錢使秋葉的術力強上了不少，使得束縛著老白的結界兇猛地壓向老白，擠得老白幾乎不能動彈。

「前輩，」秋葉看著我道：「對不起，焦家要毀在我手上了。」

秋葉雖是看著我，但眼裡的瞳孔已是放大得失去了焦距，只剩下無邊的茫然。

「夠了！秋葉！」老白怒吼，一吼之下圍繞他的結界竟是震得出現了幾道裂紋。

老白被束縛之後，一直不敢全力運轉術力，怕的是強行毀掉結界的話，太強的反衝會重創秋葉，但現在似乎也顧不得這麼多了。

「秋葉，放棄吧。」我向秋葉懇求道：「即使用了焚心法，你也不可以困得住老白。」

「我知道。」秋葉笑道，眼裡開始染上瘋狂：「再一陣子就好了，我只要再困住他一陣子就好了。」

語畢，秋葉平舉右手，然後笑著將手捅進了自己胸口。

四點幾出文
早啲訓啦

咁sad好咩

再多啲就好了

點解要咁慘

新讀者留名
一日live左
睇到個心好痛

文啊

推到心酸

舊讀名留名
睇到呢到好傷心 秋葉比報仇沖昏頭腦
由兩位算得上前輩既人來制止都不顧

F5到手指骨折啦

問心又好難怪佢 又無野可以留戀
已經視死如歸

推推小屁屁

得一篇

儲好耐鳥...
就好似我銀包咁，一文都沒有

「兩位前輩，我想問一個問題。」秋葉氣若遊絲地道。

在他的手沒入胸口的一瞬間，秋葉的面容流露出源自劇痛的扭曲，但也只是那麼一瞬間而已。

「有多少人，下一輩子還能遇見同一個人呢？」然後，他露出了笑容。

我一愣。

很少。

很少很少，可不是零。

只是不是零，凡是深愛著誰的，都會有勇敢地踏出去的勇氣。

下一輩子好，再下一輩子也好；那怕失去了記憶，即使不再有緣份。

只要那份喜歡銘刻在靈魂之上，總會再遇見的。

可是，秋葉永遠也不會再遇見芷紅了。

永遠。

我和老白都懂這問題的意思，所以只是沉默，所以只能沉默。

沉默間，秋葉的笑更燦爛了，如同瘋狂地綻放著的煙火。

雖然那笑蒙上了一層揮之不去的瘋狂，但在那血光與兇戾之下，那笑容卻是莫名地讓我有種熟悉的感覺。

愣著好一陣子，我才驚覺為什麼我會覺得如此熟悉。

那是釋然，決定要放下的笑容。

那是李元、老太太、葉恬然都露出過的笑容。

那是揮別今生的笑容。

那是……能喚來鬼錢的笑容。

從秋葉的胸口處，冒出了一道淺淺的，淡紅色的光。

那光雖然面目全非，卻又熟悉無比。

鬼錢的光。

秋葉的手緩緩地從胸口處抽出，被手臂堵住的血洞也因而泊泊地洪著血。

他慢慢地攤開自己緊握著的拳頭，染成一片赤紅的掌心中，靜靜地躺著兩枚銅錢。

鬼錢。

秋葉以一介凡軀活人之身，硬是凝煉了自己的鬼錢。

「我不留戀沒有了她的今生，也不再期盼不會再有她的來世。」

秋葉輕輕地將一枚屬於自己的鬼錢，放在焚心火上頭。

鬼錢懸於焚心火上燃燒著，如同本該如此一樣。

「可是，我也不容許傷害她的人有資格擁有來世。」秋葉的笑容終於再也掛不住，那嗓音帶著濃稠的憎恨。

鬼錢焚燒間，秋葉的術力以幾乎不可思議的速度增長。

「我恨。」秋葉咬牙切齒，語氣帶著濃重的怨恨。

他用染滿鮮血的食指點在右手的手背上，然後往肩頭方向猛力一劃，勾起了自己的袖子。

袖子裡頭的右臂，朱砂與術墨縱橫交錯，顯是某種陣法，而他食指上的血那一劃，完成了那個陣法。

下一瞬間，秋葉的術力瘋狂地湧往他的右臂。

「所以，你也要恨。」秋葉執起了祭台上的短刀，從牙縫處一字一字地擠道。

我懂了。

我知道他要做甚麼了。

「老白！守住靈台清明！」我拚盡全身的力氣吼道。

嚓。

秋葉左手一揮之下，右臂乾脆利落地齊肩而斷。

從老白空蕩蕩的袖子裡頭，墨線與朱砂憑空地交錯，化出了一條手臂。

逆向的奪舍法。

以肉體連通靈魂，搶奪控制權的術法。

大量的術力從秋葉飛落的斷肢湧往老白那根以墨線與朱砂凝成的右臂上。

「你──也──要──恨！」秋葉雙目圓睜，用力得眼緣處已是稍稍裂開，滲出了一點血珠。

湧進老白身體的，並不單有秋葉的術力。

還有排山倒海的恨。

「啊──────────────！」老白雙手抱頭，痛苦地慘號。

「兩位前輩，我想問一個問題。」秋葉氣若遊絲地道。

在他的手沒入胸口的一瞬間，秋葉的面容流露出源自劇痛的扭曲，但也只是那麼一瞬間而已。

「有多少人，下一輩子還能遇見同一個人呢？」然後，他露出了笑容。

我一愣。

很少。

很少很少，可不是零。

只是不是零，凡是深愛著誰的，都會有勇敢地踏出去的勇氣。

下一輩子好，再下一輩子也好；那怕失去了記憶，即使不再有緣份。

只要那份喜歡銘刻在靈魂之上，總會再遇見的。

可是，秋葉永遠也不會再遇見芷紅了。

永遠。

我和老白都懂這問題的意思，所以只是沉默，所以只能沉默。

沉默間，秋葉的笑更燦爛了，如同瘋狂地綻放著的煙火。

雖然那笑蒙上了一層揮之不去的瘋狂，但在那血光與兇戾之下，那笑容卻是莫名地讓我有種熟悉的感覺。

愣著好一陣子，我才驚覺為什麼我會覺得如此熟悉。

那是釋然，決定要放下的笑容。

那是李元、老太太、葉恬然都露出過的笑容。

那是揮別今生的笑容。

那是……能喚來鬼錢的笑容。

從秋葉的胸口處，冒出了一道淺淺的，淡紅色的光。

那光雖然面目全非，卻又熟悉無比。

鬼錢的光。

秋葉的手緩緩地從胸口處抽出，被手臂堵住的血洞也因而泊泊地洪著血。

他慢慢地攤開自己緊握著的拳頭，染成一片赤紅的掌心中，靜靜地躺著兩枚銅錢。

鬼錢。

秋葉以一介凡軀活人之身，硬是凝煉了自己的鬼錢。

「我不留戀沒有了她的今生，也不再期盼不會再有她的來世。」

秋葉輕輕地將一枚屬於自己的鬼錢，放在焚心火上頭。

鬼錢懸於焚心火上燃燒著，如同本該如此一樣。

「可是，我也不容許傷害她的人有資格擁有來世。」秋葉的笑容終於再也掛不住，那嗓音帶著濃稠的憎恨。

鬼錢焚燒間，秋葉的術力以幾乎不可思議的速度增長。

「我恨。」秋葉咬牙切齒，語氣帶著濃重的怨恨。

他用染滿鮮血的食指點在右手的手背上，然後往肩頭方向猛力一劃，勾起了自己的袖子。

袖子裡頭的右臂，朱砂與術墨縱橫交錯，顯是某種陣法，而他食指上的血那一劃，完成了那個陣法。

下一瞬間，秋葉的術力瘋狂地湧往他的右臂。

「所以，你也要恨。」秋葉執起了祭台上的短刀，從牙縫處一字一字地擠道。

我懂了。

我知道他要做甚麼了。

「老白！守住靈台清明！」我拚盡全身的力氣吼道。

嚓。

秋葉左手一揮之下，右臂乾脆利落地齊肩而斷。

從老白空蕩蕩的袖子裡頭，墨線與朱砂憑空地交錯，化出了一條手臂。

逆向的奪舍法。

以肉體連通靈魂，搶奪控制權的術法。

大量的術力從秋葉飛落的斷肢湧往老白那根以墨線與朱砂凝成的右臂上。

「你──也──要──恨！」秋葉雙目圓睜，用力得眼緣處已是稍稍裂開，滲出了一點血珠

屌喇星禁錯制
Sorry

即刻開翻個手殘模式，呢鋪真係好柒，本身只係想quote一句

點解要搞鳩老白，借佢身黎打夜遊？

定係借佢身黎打9 d人

似打死班人多啲

個術咁勁邊個硬食到
之前就話只夠出一兩招姐
而家豪埋條命黎加攻，唔似殺一般道士咁細雞

用無常對手殺人會唔同？

可能為咗打到班人魂飛魄散
我覺得秋葉知道自己功力未夠，就算用埋焚心法都唔會夠，因為冇咗個陣法就唔會夠揪，所以用奪舍上老白身去打死班仆街

推 樓主快啲出文啦

快左

F5

同意，凡人應該無能力去滅絕靈魂

好緊張啊，快d出文

秋葉咁醒，識得奪舍

但咁好咩？為左報仇，傷害無辜嘅人

出文未

唔更新就咪鬼推啦，次次入黎都無料到

就爆post

開定新po啦

仲未有文

屌 剛剛由頭追多次故
真係好好睇
可唔可以快d出故
可唔可以講多d主角做當家的時候
好多伏線都未講
唔好完住呀！

Pish!

唔知講咩好

作為一個琴晚加入既新讀者 我已入坑
Between 樓豬有無聽過沙士被壓？ 睇你既文令我諗起老沙既天黑莫回頭中既人物 然後你地既文筆都有d相似 又系識好多野 好吸引啊

新毒者劉名，順便推一推

返左大陸吖咁多位老細，今晚會更新

等你

不如作者開定個新post先

未到屋企 copy資料都唔得，比多個鐘頭我

一個鐘啦